{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026659",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "월정서원"
    },
    "text": "月亭書院 (월정서원)\\n\n1659年（孝宗10）に、朝鮮中期の文臣であり学者でもあるパク・スン（朴淳1523〜1589）の学徳に憧れる士林たちが上訴して書院を創建しました。そして、1669年（顕宗10）には書院に賜額が掲げられました。その後、1787年（正祖11）に重修され、1789年にはキム・ゲフィ（金桂輝1526〜1582）、シム・ウィギョム（沈義謙1535〜1587）、チョン・チョル（鄭哲1536〜1593）、ホン・チョンギョン（洪千景1553〜？）の名前が追加されました。さらに、1796年（正祖20）には講堂が、1802年（順朝2）には東斎・西斎と三門が修造され、1832年（順朝32）にも修造が行われました。 しかし、1868年（高宗5）に書院撤廃令が出され、書院は撤廃されました。その後、旧跡（ウォルジョン峰の下）に壇が築かれ、祭祀が行われました。そして、1974年に現在の位置（羅州市老安面金安里広谷村）に復設されました。 現在、書院は祠堂（27㎡）と講堂（51.4㎡）、内三門と外三門で構成されています。祠堂は正面3間・側面1.5間の建物で、前面には床が設置されています。講堂は正面4間で、内・外三門はそれぞれ正面3間・側面1間の規模の建物です。境内では月亭西園遺許碑や月亭西園墓の整備が行われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "月亭書院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "月亭書院は1659年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "書院に賜額が掲げられたのはいつですか？",
            "answer": "書院に賜額が掲げられたのは1669年です。"
        },
        {
            "question": "何年に重修されましたか？",
            "answer": "書院は1787年に重修されました。"
        },
        {
            "question": "誰の名前が追加されましたか？",
            "answer": "キム・ゲフィ、シム・ウィギョム、チョン・チョル、ホン・チョンギョンの名前が追加されました。"
        },
        {
            "question": "何年に講堂が修造されましたか？",
            "answer": "講堂は1796年に修造されました。"
        },
        {
            "question": "何年に東斎と西斎が修造されましたか？",
            "answer": "東斎と西斎は1802年に修造されました。"
        },
        {
            "question": "何年に書院撤廃令が出されましたか？",
            "answer": "書院撤廃令は1868年に出されました。"
        },
        {
            "question": "書院が撤廃された後、何が行われましたか？",
            "answer": "書院が撤廃された後、旧跡に壇が築かれ、祭祀が行われました。"
        },
        {
            "question": "何年に現在の位置に書院が復設されましたか？",
            "answer": "書院は1974年に現在の位置に復設されました。"
        },
        {
            "question": "書院はどのような建物で構成されていますか？",
            "answer": "書院は祠堂、講堂、内三門、外三門で構成されています。"
        },
        {
            "question": "祠堂の広さは何㎡ですか？",
            "answer": "祠堂の広さは27㎡です。"
        },
        {
            "question": "講堂の広さは何㎡ですか？",
            "answer": "講堂の広さは51.4㎡です。"
        },
        {
            "question": "内三門と外三門の規模は何間ですか？",
            "answer": "内三門と外三門の規模はそれぞれ正面3間・側面1間です。"
        },
        {
            "question": "境内で整備されているものは何ですか？",
            "answer": "境内では月亭西園遺許碑や月亭西園墓が整備されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 413,
        "QA": 401
    }
}